{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056427",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0007743",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김천 광덕리 석조 보살 입상(金泉 廣德里 石造 菩薩 立像)"
    },
    "text": "慶尚北道金泉市ガムムン面にある高麗時代の菩薩像。1980年には宝物に指定された。高さ2.02m.ガムムン面には、いわゆるスッゴルイラコ呼ばれる村があるが、そこの貯水池の土手の下に菩薩像が建てられている。下部が土の中に埋もれていたが、現在発掘され、蓮華座に立っている仏像全体を確認することができる。保存状態は良好で、まだも彫刻が鮮明な秀作(秀作)だ。光背は円形の頭光と信光が別に浅く浮き彫りされており、頭には飾りが華やかな高い保管(寶冠)を使っている。この棺は三山型(三山形)で玉をつけたような丸いウォンを浮き彫りされた文様が刻まれ、寛大が長く、修飾(垂飾)の一部である突起が両側に表現された。このような点は10世紀の作品と推定されるハンソン四肢シンボクサ地石造菩薩座像の高い官形式と共通する特徴である。目は半眼にしており、目尻が長く目の上・下に線が深く掘られてソウル北漢山旧基洞(チョンログ・クギドン)磨崖如來坐像(宝物、1963年指定)の目と類似している。鼻と口はきちんと整頓された端麗な表情を成し、耳も損傷を着ていない長く残っている。首には三道(三道)が刻まれ、天意は如来の通肩の(通肩衣)と同じ形で双肩にわたった。磨崖彫刻であり、環境が制限されたにもかかわらず、服のしわの表現が自然で、大きな蓮華を持った手や指も、写実的に造影するように努力した痕跡があきらかだ。この菩薩像の着衣法(着衣法)と長いがついた冠の形式、丸い肩などから、高麗初期10世紀頃に製作された作品と推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この菩薩像はどこにありますか？",
            "answer": "この菩薩像は慶尚北道金泉市ガムムン面にあります。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この菩薩像の高さは2.02メートルです。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像はいつ作られましたか？",
            "answer": "この菩薩像は高麗時代に作られました。具体的な年代はわかりませんが、10世紀頃と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像はどのように発掘されましたか？",
            "answer": "この菩薩像はガムムン面にある貯水池の土手の下から発掘されました。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像の保存状態はどうですか？",
            "answer": "この菩薩像の保存状態は良好です。彫刻も鮮明で、秀作と言える作品です。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の光背にはどのような装飾がありますか？",
            "answer": "菩薩像の光背には円形の頭光と信光が別に浮き彫りされており、頭には華やかな高い寶冠が使われています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像はどの時代の官形式に似ていますか？",
            "answer": "この菩薩像は10世紀のハンソン四肢シンボクサ地石造菩薩座像の高い官形式に似ています。"
        },
        {
            "question": "菩薩像の目はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "菩薩像の目は半眼で、目尻が長く、目の上・下に線が深く掘られています。ソウル北漢山旧基洞の磨崖如來坐像の目と類似しています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像の服のしわや手の造形はどのように表現されていますか？",
            "answer": "この菩薩像の服のしわの表現は自然であり、大きな蓮華を持った手や指も写実的に造影されています。"
        },
        {
            "question": "この菩薩像は何時代の作品と推定されていますか？",
            "answer": "この菩薩像は高麗初期の10世紀頃に作られた作品と推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 470,
        "QA": 433
    }
}